買了Haazs-Dagen

【神州熱話】中國山寨Häagen-Dazs捉字蝨 網民差點買了Haazs-Dagen（有片）

內地又出現「神級」山寨貨，今回被選中的是美國知名雪糕品牌「哈根達斯」（Häagen-Dazs）！有網民近日買到標示著「哈斯達根」（Haazs-Dagen）的奶昔，包裝相似、只是改變字母的順序，網友諷刺是「哈根達斯的兄弟哈斯達根」。

媒體引述微博消息，網民指在一些小型超市內，看到類似「哈根達斯Häagen-Dazs」的雪糕，包裝上標示著「哈斯達根Haazs-Dagen冰淇淋奶昔」，包裝外觀也與正版的哈根達斯非常類似。

有網友說，「第一眼沒看出來」、「這盜版得太有水平了」、「這是什麼神仙抄襲」。也有網民驚訝說自己險些被騙：「我那天差點買了」!

山寨品。
▲ 山寨品。

網站上對此熱議，說「陋習又犯了。」、「上樑不正下樑歪，老中的聰明才智都用在這方面了。不讓山寨和偷估計都不知道幹啥好了」。

只是改變字母的順序

據報道，8月31日還有超市為「哈斯達根」拍賣促銷，386毫升原價14.9元（人民幣，下同）只賣9元。在較大型超市中，正牌的100毫升和473毫升的哈根達斯雪糕，分別賣38元及98元。

哈根達斯Häagen-Dazs是美國通用磨坊旗下旗艦雪糕品牌，全球大部分地區的哈根達斯產品由法國製造生產；在美國及加拿大，哈根達斯品牌授權予雀巢公司，並由其子公司Dreyer's在加州生產製造，在全球50個國家中，開設了900間的店面。

睇唔出？個腦有事

達史特根
咸史達斯
哈根達斯
哈斯達根